[回力標] 譚耀宗、陳百祥等呼籲反對派遵守少數服從多數的民主原則

譚耀宗出席商台節目《政好星期天》時，被問到政府是否低估政策於社會造成的迴響，譚耀宗直言凡事牽涉內地，都會有人表示不信任，不斷演繹及抹黑，令市民產生憂慮。他暗諷泛民「周圍唱」，誤導世界各地，又以大亞灣核電廠及一地兩檢為例，「當初都係得個驚字，咪又冇野」，批評很多質疑均是臆測而來。譚耀宗坦言，法國等50個國家與中國亦有移交協議，不解國際為何不贊成香港與中國建立司法互助，「佢地就做得，我地就唔得」，質疑對方的標準及邏輯。譚耀宗推斷國際社會的反對，是基於配合中美貿易戰磨擦，利用香港抹黑中國，批評美國「惡晒」，呼籲泛民等人不要「做人棋子」。他又批評泛民以拉布形式阻礙條例的訂立，有違文明及民主議會的原則，應以投票及少數服從多數的原則解決問題。

譚耀宗強調，香港現時只與20個國家達成移交逃犯協議，尚有170多個尚未建立有效率的移交機制，在《逃犯條例》修訂經過長時間討論後，全世界均知道香港的司法存在此漏洞，若現階段撤回修例，只會另香港變成逃犯天堂。

譚耀宗：反對派請少數服從多數 順應民意撐修例

(引渡惡法) 譚耀忠：泛民應該「少數服從多數」， 拉布有違民主

(逃犯條例) 陳百祥: 泛民議會反枱, 不尊重"少數服從多數"原則. 泛民補選又輸比建制派